[Tibia]12年後，那扇玩家要練到999級才能進去的門終於被打開了

2016年8月，在誕生於1997年的上古網遊《Tibia》中，一扇11年不曾被玩家打開的門第一次有人通過。
那是一扇名為「The Banuta Gate」的木門，在2005年加入遊戲，起初只是開發者戲弄玩家的工具，進門的標準堪稱無理取鬧，那門上寫着：「你看見一扇需求999級才配通過的門。」（You see a gate of expertise for level 999. Only the worthy may pass.）
網遊的特點是後期刷刷刷問題嚴重，上古網遊的特點則是硬核、麻煩，死亡懲罰巨大。第一個在《Tibia》中練到999級的玩家、巴西人Kharsek花了整整9年時間。
然後他走進門，什麼也不說，下線了。

2017年5月，全《Tibia》第二名玩家Dev onica練到了999級，他是個波蘭人，曾公開聲明要直播進門，所有其他玩家都是一副「噢噢噢Dev onica快999級了我要興奮啊！」的心態。
結果當他們點進Dev onica的直播間「DEV ONICA知道門的秘密！！今天我要直播11個小時！！你一定要來！！」，發現他正站在木門之外，螢幕上有一條捐款進度條，上面寫着5000刀的金額目標，不到5000刀他不進去。
Dev Onica的眾籌僵持了2個月，還真沒人願意為他掏錢。而如果他不進去，等第三名玩家練到999級，那可能得到2018年了。
直到上周，Dev Onica的眾籌依然保持進行，他當時已經改頭換面做了個新眾籌——「2017摩洛哥之旅」，把目標下降到500刀，但直播時僅收集到1刀，完成度為0.2%。
他的直播間有15000名觀眾，他走進門——一個保持了12年的秘密被解開了。

是的，門後只有小島、沙灘和棕櫚。多走走還能看到一些商人，也沒什麼特別的，他們賣一些帶銘文的金色高腳杯，作為999級的賀禮，再沒有其他什麼了。
《Tibia》開發商站出來確認Dev Onica確實進門了，但拒絕對其發表評論。玩家顯然想要更多，他們都心想，至少島上能有個大Boss，可以干一架什麼的，或者有個寶箱房，獎勵各種買不到的實用道具。但這些都不存在，玩家很失望。
開發商其實也處於一個艱難境地，因為這本就是一個笑話，沒人想到真有誰能練到999級。在去年，開發商就曾表示，「不管做什麼，玩家可能都不會滿意。」很顯然他們也早就明白這一點，只是覆水難收。
現在，這個魔盒不可避免地被打開了，謎底解決，秘密消失。
在此之前，玩家始終在猜測這扇木門背後的秘密。為了迎合這種好奇心，Youtube甚至有大量的偽造視頻。比如偽造進傳送門後，會看到一條蛇，這是主播問觀眾要不要殺？「要殺的話先請訂閱我的頻道，在下一個視頻我會告訴你們殺蛇會發生什麼。」

包括我的頭兩次報導，讀者朋友們也在底下評論，許多人對門後是什麼各有猜想。
有人覺得那就是故弄玄虛，門後什麼也沒有；也有人想起《盜墓筆記》里的深坑，青銅門「世界的終極」；有人想起「One Piece」；有人懷疑門後其實還有另一扇門，上書「需要9999級才能通過」。
有讀者腦洞大開：

也有人吐槽這事：

幾乎所有人都免不了去猜那扇門後到底是什麼。
據說知名導演J.J,Abrams年輕時很迷魔術，有一天，他在逛某家魔術商店的時候，偶然發現了一個盒子，上面寫着「泰南的神秘魔盒」，旁邊畫了一個巨大的問號。店主稱，這個盒子只要15美元，但裏面有着價值50美元的神秘魔法。
J.J,Abrams買下盒子，但即便在許多年後，他也從未打開過那個盒子。他自己也不能理解為什麼依然保存、卻沒有去打開它。但這或許就是「秘密」的價值所在。
《Tibia》的木門終究是被打開了，但如果是你，會願意打開這樣一個盒子嗎？

原文網址：

薜丁格的貓
arbaham 的盒